{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_031454",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0020553",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청주 박광우 묘소\n\n(淸州 朴光佑 墓所)"
    },
    "text": "淸州 朴光佑 墓所\\n\n忠清北道清州市書院区南二面にある朝鮮前期の刺青、パク·グァンウの墓です。 市道記念物です。\n明宗の時の文臣·朴光宇の墓で、墓標をはじめ史跡碑上石、童子石、長命灯、文人石などで構成されています。 1987年3月31日に忠清北道記念物に指定され、尚州パク氏の宗中で管理されています。\nパク·グァンウ(1495~1545)は本館は尚州、寝る国耳、号は弼斎·蚕昭堂、号は文貞です。 京畿道坡州市鳥里面梧山里で生まれ、1525年(中宗20年)に文科に及第し、載寧郡守·江陵府使、司幹·地諸教などを歴任しました。 幼い頃から親孝行で不義を堪えることができませんでした。\n江陵府使だった時は善政を施し、当時府民が建てた「府使朴光宇居士碑」が江陵郷校保護閣に現存します。 パク·グァンウは『東国輿地勝覧』の編纂にも参加し、乙巳禍に関わり、流罪の途中で毒殺されました。 李珥の上訴により復官され、忠清北道清州市梧倉邑陽智里）の賜額書院である松泉書院に配向されました。 清州市佳景洞と五松邑双清里に尚州朴氏の集成村があります。\n本来、京畿道坡州市にあったものを1967年現在の位置に移し、この時に出た官郭と遺物が一括忠清北道民俗文化財に指定されました。 墳丘のすぐ前に上座があり、その左側に墓碑があります。 墓碑の文は1687年(粛宗13）、宋時烈(ソン·シヨル)が書いたものです。 上座の前には文人石·童子石·望柱石があり、墳丘を初めて造成する際に一緒に作ったものと推定されます。 その他にも最近造成された長明灯と史跡碑があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "朴光佑の墓はどこにありますか？",
            "answer": "朴光佑の墓は忠清北道清州市書院区南二面にあります。"
        },
        {
            "question": "朴光佑はどの時代の人物ですか？",
            "answer": "朴光佑は朝鮮前期の人物です。"
        },
        {
            "question": "朴光佑の号は何ですか？",
            "answer": "朴光佑の号は弼斎・蚕昭堂です。"
        },
        {
            "question": "朴光佑はどのような役職を歴任しましたか？",
            "answer": "朴光佑は載寧郡守・江陵府使・司幹・地諸教などの役職を歴任しました。"
        },
        {
            "question": "朴光佑は何で有名ですか？",
            "answer": "朴光佑は江陵府使の時に善政を施したことで知られています。"
        },
        {
            "question": "朴光佑はどのような墓標で知られていますか？",
            "answer": "朴光佑の墓には史跡碑上石、童子石、長命灯、文人石などの墓標があります。"
        },
        {
            "question": "朴光佑の墓はいつ指定されましたか？",
            "answer": "朴光佑の墓は1987年3月31日に忠清北道記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "朴光佑の墓はどのように管理されていますか？",
            "answer": "朴光佑の墓は尚州パク氏の宗中によって管理されています。"
        },
        {
            "question": "朴光佑はどのような経歴を持っていますか？",
            "answer": "朴光佑は東国輿地勝覧の編纂に参加し、乙巳禍に関わり、流罪の途中で毒殺されるなどの経歴を持っています。"
        },
        {
            "question": "朴光佑の出身地はどこですか？",
            "answer": "朴光佑の出身地は京畿道坡州市鳥里面梧山里です。"
        },
        {
            "question": "朴光佑の宗族はどこに集まっていますか？",
            "answer": "朴光佑の宗族は清州市佳景洞と五松邑双清里に集まっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 490,
        "QA": 364
    }
}